<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Francisco Mora</title><link>https://framorac.github.io/</link><description>Recent content on Francisco Mora</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es_CL</language><lastBuildDate>Mon, 15 Mar 2021 18:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://framorac.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalar JDK para desarrollo en Java</title><link>https://framorac.github.io/posts/como-instalar-debian-bullseye-en-modo-experto/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 18:00:00 -0300</pubDate><guid>https://framorac.github.io/posts/como-instalar-debian-bullseye-en-modo-experto/</guid><description>Tutorial de instalación de **Debian​ GNU Linux Bullseye​ en modo UEFI​ usando un netinstall o instalación por red a través del modo experto.</description></item><item><title>Mi configuración de Emacs</title><link>https://framorac.github.io/posts/mi-configuracion-de-emacs/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 19:50:10 -0300</pubDate><guid>https://framorac.github.io/posts/mi-configuracion-de-emacs/</guid><description>¿Por qué uso Emacs? Emacs es uno de los mejores editores de texto que conozco, aunque lo de editor de texto queda muy corto. Con Emacs puedes hacer prácticamente de todo lo que imagines. Emacs puede ser tu navegador web, tu IDE para programar, tu herramienta de control de tiempo, una aplicacion de To-Do, un reproductor de música, tu sistema operativo(sí, tu sistema operativo). Emacs es parte del proyecto GNU desarrollado en 1975 por Richard Stallman, en un principio fue un interprete de LISP, el cual, se ha ido nutriendo de un sin fin de nuevas caracteristicas a través de los años.</description></item><item><title>Instalar plugin TestNG en Eclipse IDE</title><link>https://framorac.github.io/posts/instalar-plugin-testng-en-eclipse-ide/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 16:29:19 -0300</pubDate><guid>https://framorac.github.io/posts/instalar-plugin-testng-en-eclipse-ide/</guid><description>Introducción Para quienes trabajamos en automatización de pruebas de software es necesario siempre contar con herramientas que nos ayuden a optimizar el tiempo de creación de nuestros scripts de pruebas. Además, si sumamos que trabajamos con el lenguaje Java, se hace imprescindible que conozcas TestNG. TestNG es un framework de testing inspirado en JUnit y NUnit dos de los más importantes fremeworks para pruebas unitarias, el primero para Java y el segundo para plataforma .</description></item><item><title>Instalar JDK para desarrollo en Java</title><link>https://framorac.github.io/posts/instalar-jdk-para-desarrollo-en-java/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 23:24:54 -0300</pubDate><guid>https://framorac.github.io/posts/instalar-jdk-para-desarrollo-en-java/</guid><description>Introducción Para comenzar a desarrollar con el lenguaje de programación Java es necesario instalar un software denominado JDK o Java Development Kit, la cual, nos provee de algunas herramientas necesarias para la creación de programas en este lenguaje de programación tan utilizado en la actualidad. Entre las herramientas que nos provee JDK podemos nombrar a:
JRE o Java Runtime Environment, la cual, nos permite ejecutar aplicaciones en este lenguaje. Java Virtual Machine máquina virtual de Java.</description></item></channel></rss>